彭斯：美中貿易談判只有些微進展 所謂巨大突破只是誇大成果

by CQ Roll Call | 1.16.19

Vice President Mike Pence Wednesday signaled that the Trump administration has made little progress in trade talks with China, even after what the White House portrayed as a breakthrough late last year.

Pence painted a picture of a new lull in U.S.-China trade talks even after President Donald Trump and Chinese President Xi Jinping agreed Dec. 1 over local steaks in Argentina to call a truce in what had been a tense tariff war that threatened to slow the global economy.

Pence, speaking to the chiefs of America’s diplomatic missions around the globe at the State Department, gave no indication that additional progress has been made about a U.S.-China trade pact Trump and other senior White House officials have long said is needed to crack down what they — and U.S. allies — say are Beijing’s “unfair” trade practices.

[ Pelosi asks Trump to delay State of The Union until government reopens ]

U.S. officials “remain hopeful” that Chinese officials will seriously come to the bargaining table, the vice president said Wednesday.

ICYMI: Rubio Leads Chorus of Lawmakers Critical of Trump’s Trade Talks With China

The U.S. president during that Dec. 1 dinner with Xi agreed to freeze his tariffs on $200 billion worth of Chinese goods at 10 percent rather than, as previously planned, raising them to 25 percent when 2019 started three weeks ago. In return, Xi agreed to purchase more American “agricultural, energy, industrial, and other product from the United States to reduce the trade imbalance between our two countries,” White House press secretary Sarah Huckabee Sanders said after that meeting.

The two sides were slated to “immediately begin negotiations on structural changes” in their trading relations, she said then. But Pence’s comments and others recently from senior U.S. officials indicate talks since have yielded little results.

White House officials have threatened to make the scuttled tariff increases if the new round of high-level talks fail.

Senate Finance Chairman Charles E. Grassley, R-Iowa, said Lighthizer also told him U.S.-China talks last week may result in additional purchases by Beijing. But the sides have not made “much progress” on structural issues such as Beijing’s policies forcing U.S. companies to share intellectual property with Chinese partners.

Grassley said the administration could continue to push those issues when Chinese officials visit the United States this month.

Ellyn Ferguson contributed to this report. Get breaking news alerts and more from Roll Call on your iPhone or your Android.

有真正成果既話，侵侵仲唔衝出黎twitter咩

叛國者彭斯

Pence

明明姓彭都係中國人 正漢奸

彭德懷

有撚用咩
美市咪仲係gogogo緊
納道都頂撚到指標位實一實

彭斯身為中國人 講呢d說話
你仲係唔係中國人

熊熊哈